(認真理性討論)叫中國武漢肺炎又被歧視

如題 叫中國武漢肺炎 除咗因港台對中國有負面政治情緒外

不斷思考點解 要/應該叫 中國武漢肺炎

當然大家會話係文宣戰，但我同幾個外國朋友(北美南美)傾起呢個問題 事緣係一位越南朋友send咗

關於有個種族歧視嘅人隨街對一位亞裔女仔吐口水，而呢啲事係不斷每日都發生

朋友A(美國人 不算白左但大愛)就開始講 所以WHO要改名

而分析下佢嘅諗法

1: 令亞裔人士減少被歧視
2: 由2015年開始科學家已減少以地區命名病毒
3: 知道病毒地區來源對減少病毒沒有幫助

佢send出嚟支持佢論點嘅嘢:
1.

2.

第2個係來自WHO 個人認為佢哋當然係有政治立場先打呢篇文，要支持佢哋改做covid-19 但問題係大部分鬼佬只會話佢哋屎係有政治立場都係一班醫生係其中一點我唔知點駁 請出招

我其實一方面認為中共咁要面 叫中國肺炎，可以令佢哋好無面 第二覺得佢哋之前屈鳩米國係us army傳過去實在係太on9 而因為侵侵已經叫支那virus 令世界都知道係中國嘅病毒 係karma報應

但 除咗以上原因 主要都係因為來源仇共情緒 好似無乜factual statement/理論去支持我哋要咁做

同發現大部分白鬼只會覺得我哋係逢中必反(kinda true)而認為我哋不理性 甚至要傷敵1000自損300，因為種族歧視唔會只傷害中國人 佢哋完全分辨唔到邊啲係中國人
邊啲係菲律賓 越南 日本 韓國etc
Fucking asian all look the same

大家仲有咩想法？或者可以點樣增加論點去支持我哋堅持要叫中國武漢肺炎？

光復香港

時代革命

光

復

香

港

時

代

革

命

Lm

1

2

3

4

5

1） 叫唔叫chinese virus 唔輪到我地決定
因為全世界已經好撚憎中國
已經搞到死左好撚多人
重得閒屌你係racism係好撚離地

2）會吐口水/見你asian就歧視
係white trash既行為
呢d人無乜點讀過書
有讀過都好 唔係d乜嘢有學識既人
佢地係唔會因為你停止叫chinesevirus 而唔再攻擊亞洲人
因為個root cause 就係佢地唔撚識分亞洲國家
佢地根本dun give a fuck

3）我地既角色就係
-繼續叫chinese virus（因為佢的確係chinese virus）
-死撚左咁多人唔好再歧視不歧視
-呢班人食狗肉食蝙蝠你重咁得閒講歧視只顯示你對中國認識不夠深
-所以我地要教育佢地 話佢地聽點撚解
我地要杯葛中國 講asian is not chinese
而唔係spin走中國既責任

記住
佢地殺咗好撚多人

阿當莊臣坐完監 因為係性罪行名冊就無得踢番波

又唔係歧視?

中共放病毒殺咁多人 又有乜資格話人歧視?

do agger
but
1.我真心想知道究竟世界上憎中國人嘅人係咪真係我哋諗得更多？
2.非常認同大部份種族歧視嘅人係垃圾無學識
但會否就因為咁令佢哋歧視行為更過分 同俾咗壞印象有學識見識嘅人(如不理性地種族仇恨)
3.西方文化其實除咗美國嗰班白左之外，真心唔係我哋諗得咁大愛 個人主義盛行，其他人死又未到自己關我咩事係大部分嘅想法

我哋其實係應該拉攏呢一班有學識嘅人，因為佢哋更容易被教育中共恐怖之處

更重要係文宣上我認為講中國人有責任不能少(回應返食狗肉蝙蝠) 但更應該重點講返係中共問題
如點解中國人要食狗肉蝙蝠? 純粹貧窮問題？定係滿足口慾？因風俗民情 即教育能改善=中共政府唔理

重點就係大部份人唔認為中共放咗病毒出嚟
佢哋好多係認為:

1.中國人已經因為中國政府處理不當，而病死好多/中國人已經suffer緊 好慘
2.中國人≠中共政府

再加上因為今次已經令好多亞裔響外國被歧視， 只會不斷被spin走佢哋嘅責任

隱瞞左成個月，消滅證據，而家個源頭 (野味定泄漏) 都未搵到，中共反而係咁做政治宣傳

唔係乜都俾五毛屈落「中國人」到，chinese virus個Chinese 我話係指中共，啲五毛係都要話係指中國人既話，咁佢哋先係racist

絕對啱，但政治宣傳方面我哋可以點樣講俾啲鬼佬聽？有咩例子？

另外 chinese點都唔會係中共 因為字面意思已經唔係 而如果我哋死都話chinese係中共 只係為人垢病
我哋只可以叫CCP 對付鬼佬用字要非常謹慎

叫唔叫都唔到我地決定啦
其實用地方命名個病毒 都好正常

Btw連登多d呢d post就好了

的確 但因為有好多手足認為每日生活都應該要堅持叫中國武漢肺炎作為文宣嘅一部份時

面對外國人嘅質問 我哋可以點一方面做到文宣又可以令佢哋唔會認為係我哋單方面打飛機？

而的確 用地方命名病毒係非常正常，已經進行左一百幾年
但另一方面睇 習俗又係咪一定正確？就如中國人食狗肉蝙蝠一樣 所以係不能係solid嘅論點